**迈尔·阿姆谢尔·罗斯柴尔德**（**Mayer Amschel
Rothschild**，），国际银行业王朝、历史上最成功的商业家族[罗斯柴尔德家族之父](../Page/罗斯柴尔德家族.md "wikilink")。在2005年[福布斯的排名榜](../Page/福布斯.md "wikilink")，“历史上最有影响力的二十位商人”，他名列第七，被誉为“国际金融业之父”。\[1\]

## 早年

迈尔·阿姆谢尔·罗斯柴尔德，生于1744年德国法兰克福犹太人聚居地。他的父亲是Amschel Moses
Rothschild（于1755年去世）、母亲是Schönche Rothschild née
Lechnich（于1756年去世）。\[2\]\[3\]他的父亲Amschel，从事货物买卖、货币兑换的生意，也曾为黑森领地伯爵造币。

罗斯柴尔德家族的祖先可追溯到1577年的Izaak Elchanan Rothschild，他的名字取自他在法蘭克福猶太人聚居地的房子，zum
roten Schild （在红盾的标记上）。\[4\]

他的子孙都采用了这个姓，直至1664年，他们搬到了区内另一栋房子，Hinterpfann（立在平底锅底面的房子）。\[5\]\[6\]在19世纪初叶前，这栋房子一直是家族居住的地方（正墙宽度只有2.79米，当时住了超过30个人），楼下是家族经营的商店。

## 商业生涯

他到汉堡的银行Jakob Wolf
Oppenheim工作，在1763年回到法兰克福。\[7\]他开始销售稀有硬币，并得到了黑森[选侯](../Page/选侯.md "wikilink")[威廉一世赏识](../Page/威廉一世_\(黑森选侯\).md "wikilink")，让他为自己提供金融服务，他得以将业务拓展到各选侯国。1769年，选侯给予他Court
Jew的头衔。\[8\]在[法国大革命爆发后](../Page/法国大革命.md "wikilink")，罗斯柴尔德通过担任英国与黑森之间的貿易中介，资产大增。

进入19世纪后，罗斯柴尔德仍然是举足轻重的银行家，并开始向各国借贷。

1806年，为报复威廉支持法国的敌国——普鲁士，拿破仑入侵黑森。威廉流亡[石勒苏益格－荷尔斯泰因](../Page/石勒苏益格－荷尔斯泰因.md "wikilink")。但罗斯柴尔德得到了他的资产，并将其用作投资伦敦的用途。他通过[走私货物获利](../Page/走私.md "wikilink")（当时欧洲大陆处于拿破仑的大陆封锁政策下）。

## 罗斯柴尔德王朝

1798年，三子[纳坦·迈尔·罗斯柴尔德携](../Page/纳坦·迈尔·罗特席尔德.md "wikilink")20,000英镑资本往英国，为家族入口纺织品，是罗斯柴尔德家族的第一个分支。1804年，纳坦入籍英国，并在伦敦市建立银行。1811年，幼子[亚梅斯·迈尔·罗斯柴尔德被派往法国](../Page/亚梅斯·迈尔·德罗特席尔德.md "wikilink")，以加强家族在欧洲的业务。在[半岛战争期间](../Page/半岛战争.md "wikilink")，罗斯柴尔德家族通过金援驻葡英国军队，换取了以英国政府名义采购大量黄金的权利。

1812年9月19日，迈尔·阿姆谢尔·罗斯柴尔德于法兰克福去世。他葬于犹太人聚居地附近的旧犹太坟场。法兰克福的一个公园以他为名。1817年，奥皇追封罗斯柴尔德为贵族。

## 家庭

[Grabstein_Mayer_Amschel_Rothschild.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Grabstein_Mayer_Amschel_Rothschild.jpg "fig:Grabstein_Mayer_Amschel_Rothschild.jpg")

罗斯柴尔德于1770年8月29日娶Guttle Schnapper（1753–1849）为妻，\[9\]两人育有以下子女：

  - [舍恩歇·珍妮特·罗斯柴尔德](../Page/舍恩歇·珍妮特·罗斯柴尔德.md "wikilink")（Schönche
    Jeannette Rothschild）（1771年8月20日-1859年）
  - [阿姆谢尔·迈尔·冯·罗斯柴尔德](../Page/阿姆谢尔·迈尔·冯·罗斯柴尔德.md "wikilink")（Amschel
    Mayer von Rothschild）（1773年6月12日-1855年12月6日）
  - [萨洛蒙·迈尔·冯·罗斯柴尔德](../Page/萨洛蒙·迈尔·冯·罗斯柴尔德.md "wikilink")（Salomon Mayer
    von Rothschild）（1774年9月9日-1855年7月28日）
  - [纳坦·迈尔·罗斯柴尔德](../Page/纳坦·迈尔·罗斯柴尔德.md "wikilink")（Nathan Mayer
    Rothschild）（1777年9月16日-1836年7月18日）
  - [伊莎贝拉·罗斯柴尔德](../Page/伊莎贝拉·罗斯柴尔德.md "wikilink")（Isabella
    Rothschild）（1781年7月2日-1861年）
  - [芭贝特·罗斯柴尔德](../Page/芭贝特·罗斯柴尔德.md "wikilink")（Babette
    Rothschild）（1784年8月29日-1869年3月16日)
  - [卡尔·迈尔·冯·罗斯柴尔德](../Page/卡尔·迈尔·冯·罗斯柴尔德.md "wikilink")（Carl Mayer von
    Rothschild）（1788年4月24日-1855年3月10日）
  - [尤丽叶·罗斯柴尔德](../Page/尤丽叶·罗斯柴尔德.md "wikilink")（Julie
    Rothschild）（1790年5月1日-1815年6月19日）
  - [亨丽埃特·罗斯柴尔德](../Page/亨丽埃特·罗斯柴尔德.md "wikilink")（Henriette
    Rothschild）（1791年-1866年）
  - [亚梅斯·迈尔·德·罗斯柴尔德](../Page/亚梅斯·迈尔·德·罗斯柴尔德.md "wikilink")（James Mayer
    de Rothschild）（1792年-1868年）

## 註腳

## 来源

  -
## 外部链接

  - [Rothschild Archive](http://www.rothschildarchive.org/)

[Category:德国銀行家](../Category/德国銀行家.md "wikilink")
[Category:犹太企业家](../Category/犹太企业家.md "wikilink")
[Category:法蘭克福人](../Category/法蘭克福人.md "wikilink")
[Category:德國猶太人](../Category/德國猶太人.md "wikilink")

1.
2.  Elon, p.47.
3.  Elon, p.55.
4.  Elon, p.43.
5.  Elon, p.41.
6.  Elon, p.43.
7.  Elon, p.59.
8.  Elon, p.65.
9.  Elon, p.66.